林鄭已應保皇黨訴求 立緊急法再清拆各區連儂牆

無視民意激起反送中運動的特首林鄭月娥，今將重蹈覆轍順應建制派意思，藉《緊急法》推行《蒙面法》，禁止市民在遊行集會中蒙面，同時準備落手清除各區連儂牆，要民意消音。民主派炮轟林鄭將香港推入萬劫不復境地，形容香港已踏出極權社會第一步，民陣召集人岑子杰警告，立法阻不了市民上街，甚至會激起更突如其來的抗爭。
記者：呂浩然

綜合各方消息，林鄭今晨舉行特別行政會議後，會聯同一眾司局長在政府總部頒佈《緊急法》。據悉，當局以十一多區爆發衝突及暴力升級為藉口推行《蒙面法》，該法將針對非法集會或暴力示威衝突，禁止市民在這些情況中蒙面，而《蒙面法》會提供一些豁免情況，未知會否如建制派所言，警員可繼續蒙面。
相關新聞：理大博士生折返救人被捕

料出手清除各區連儂牆
據《有線》報道，當局知道執行《蒙面法》有困難，但認為執法困難不代表可不追究蒙面示威者刑責，亦有消息指，林鄭除推行《蒙面法》法，亦會應建制派要求，一併處理在全港遍地開花的連儂牆，換言之毋須再由建制派動手。

法律界議員公民黨郭榮鏗極力反對當局以《緊急法》立《蒙面法》，認為缺口一開將後患無窮，因《緊急法》賦予特首會同行會近乎絕對的權力訂立任何法律，而立法會沒有機制審視或修改，當局甚至可藉《緊急法》禁止示威遊行、斷網、取消下月底區選，可見「緊急法是潘朵拉盒子，一旦打開，必然陸續有來」。再者，郭榮鏗認為推行《蒙面法》不會減少上街人數，反而加劇社會撕裂。他相信會有人就《蒙面法》提司法覆核，因香港沒有法例可違反《基本法》。

郭榮鏗亦指出，特區政府曾於一份1999年11月給聯合國的文件中表明，若引用《緊急法》會提交立法會，故此他要求林鄭回應是否仍遵守這承諾。按照該文件所示，港府指以《緊急法》制定的法規須守《基本法》第39條，而相關法規屬附屬法例，要受立法會審議。

民主黨主席胡志偉也形容，推行《緊急法》猶如「食砒霜杜老虎」，「你（林鄭）以為可以杜死當前亂局，但最終只會杜死香港」。專業議政莫乃光則指，《緊急法》可涉及充公個別人士資金流向，勢令香港國際金融中心地位蕩然無存，令香港萬劫不復，「等於向全世界宣佈一國兩制已死，香港剩返嘅就只有一個獨裁政府」。
岑子杰轟為自保犧牲香港
岑子杰質疑，激烈示威者已經要面對長達五、六年刑期的罪行，若果《蒙面法》的刑期較短，「用較少刑期（的罪行）阻止人做較高刑期嘅刑期，邏輯上無法理解」，再者就算日前警方不斷提升武力，市民也照樣上街。岑子杰強調，林鄭月娥不回應民間五大訴求、成立獨立調查委員會，繼續以打壓、禁制的方式處理，根本不可能解決現時社會狀態。

岑擔心推行《蒙面法》會換來更大衝擊，示威者的示威方式更為突如其來、更為自發、游擊或流水式，反問「林鄭為咗保住自己唔好有獨立調查委員查到佢頭上，仲要犧牲香港幾多？」

港大法律系講師張達明也擔心，推行《蒙面法》的反效果更大，對於有報道提到，當局有意藉《緊急法》取消明年立法會選舉，張警告政府別再「倒行逆施」，以小動作剝奪市民選舉權，又指「和理同行」已想好一定方案反制政府的「DQ大計」。

社運人士楊繼昌則在社交網站發文，稱到訪尖沙嘴清真寺，寺內的伊瑪目說，政府有就《蒙面法》跟他們溝通，聲稱所有伊斯蘭裝束都不會受到任何限制。楊在社交網說：「我覺得香港人可以考慮齊集街頭朝拜真主。」

真誠對話回應市民訴求

意見接受、態度照舊

態度好似五月咁

總之市民要咩 我就反
市民有咩唔鍾意 我就做

林奠視角
警犬=軍隊
建制=巿民
其他甲由

林鄭好波呀 真誠對話完 就係覺得你知得太多 要攪連儂牆

搵唔到有咩形容詞

認真非信徒唔好搞真主 外國對宗教文化好尊重的
既然係惡法其實用返香港既icon 就得 冇必要服從佢

清完咪再整

仲圍繞清連儂牆就證明班柒頭未撚訓醒
只要有心處處都係連儂牆, 地下, 天花都會係

如果真係改信回教呢?

拆一貼百，剷撚死班撚樣，貼就幾秒

林鄭：「閱，哦。」

放心，香港人一定送你落地獄。

推

一過國殤就現形

下次落區直接屌佢老母算

連儂牆係最冇可能清得哂既一樣野
每人貼一張都拆死你

全面升級

先唔講蒙面法
點解佢覺得清得晒連儂牆
唔通24小時派狗守住？

一面話對話，但係一面滅聲

我覺得開始要整多啲長輩圖出嚟賀土共啦

我覺得佢想表態多過實質除連儂牆
林鄭同香港人宣戰咁

大家唔好懶啦，政府係準備日日清，區區清！唔係好似之前咁hea 清

你試下反連儂墻，貼撚到你仆街

唔通我日日用文宣隊爆隔離鄰舍信箱都要同你講咩

佢應該會檢控貼牆的人 增加你貼牆成本
緊急法 立反連濃牆法 比警犬拉貼牆的人

好多人就縮架啦

保皇黨準備開始選舉工程

Ah shit here we go again

再毒的就加長拘留時間 48變15日

佢咪搵人24小時守住全香港個牆囉，笑撚死

個策略其實同我地幾似

真誠對話

林鄭信奉橋唔怕舊呢個道理

Push

林鄭正式宣戰

收到少少風，食環會清連儂牆

似係為選舉鋪路

真係好撚顛究竟佢地個邏輯係點
可以一次次深信自己d方法壓得住而又一次次錯判形勢令到成件事更加收唔到科既時候,繼續堅持自己嗰套係得
係下緊一盤好大既棋定係反映佢地極離地到而家都未知自己衰乜

解決問題的方法就係解決提出問題既人
呢班人真係一流

啲共狗真係無腦架喎 佢以為咁可以幫到選情?

證明咗大家仲未夠文宣
將送中法同民建聯工聯會緊扣在一齊

推所有法例
都係行緊緊急法

搵警察、食環幫手監視，邊個貼返就拉邊個。

五年前已經用過，而家又用呢招

可惜今次香港人已經唔同晒

林鄭背水一戰

source?

想將成班反政府既香港人剷除

對話完就做鳩你 真係死性不改

邊可能清得曬 清完再起 loop

無論你立乜撚野法 都阻止唔到我嫁 極權港共產黨

林鄭喺伊館開完騷之後，跟住就係研究禁止蒙面法，跟住就係研究推遲區選，跟住就係清拆各區連儂牆

這就是林鄭所謂的「已經聽到民意」，個民應該係指民建聯？

佢其實溝通左d咩

來吧，攬炒

對於有報道提到，當局有意藉《緊急法》取消明年立法會選舉

咁癲

沉默大多數市民要求要開實彈 緊急法 蒙面法 剷除連儂牆 要民建聯入晒區議會...

開左緊急法先例基本上會開散彈槍咁

以後邊個話唔排對話會既
一撚定要屌佢老母

歷史講撚埋比你聽對話會後就係清算
都仲係要去
依嫁中到應一應啦

台獨之母

監視呢道咪去貼去隔離

來吧

建制班人個撚腦諗嚟諗去都係得啲屎橋

保皇黨建制派搞咁多野，都係想選唔到區議會姐，明既

點解林鄭到而家都可以安然無恙 好似平行時空咁？

拆連儂牆都要用緊急法

民意=民建聯、新民黨既意見

林鄭仲話對話 乜撚野和你傾
依家計就傾完啦 滅埋聲添啊

快d做
跟住全民蒙面去修補

警員本來就唔可以蒙面
乜撚嘢可以豁免

完完全全走上極權之路，不如學北韓咁算數啦手

咩立法會呀 政總果啲可以唔洗要

準備打波

楊在社交網說：「我覺得香港人可以考慮齊集街頭朝拜真主。」

全港清真教徒

唉 好怕d和理非淆底 不如一立法就無限期三罷回應啦

真誠溝通會上面市民講嘅野, 一句都唔聽

民間製作咗截至8月10日，共270頁嘅黑警濫權獨立調查報告

中文版本—公眾試閱版—正文

警隊涉嫌濫權資料（六／七月）

警隊涉嫌濫權資料（至八月十日）

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

請大家幫手：

1.閱讀報告內容

2.Share比身邊嘅朋友

3.印上圖甚至係全文出嚟比俾多啲人睇到

4.英文版即將推出，請即加入國際戰線，將你嘅憤怒用Twitter轉發比全世界

用緊急法清連儂牆咁低能係邊個天才諗出黎

同林奠對話真係無撚用

緊急法係尚方寶劍， 做乜都得， 點解你地懶懶閒咁！

緊急法

講個笑話 對話

除JR你做得D咩

柒婆真係完美示範咩叫noted with thanks

真正攬炒之母並非浪得虛名

所以會唔會變派傳單仲好

又黎成班防暴狗罰企 再俾食環清場

你清完我再起過

牆都唔比蒙面

用連濃衣

其實佢呢個時候先清連儂牆未必係壞事, 如果佢以為清咗少咗文宣, 保皇區選有返啲贏面而唔取消區選, 到時分分鐘比個驚喜佢

第一場社區對話之後嘅結果
邊個仲諗住同條柒婆對話有出路呀

落完區對話 就應保皇黨訴求，咁你落區做SHOW把撚咩
五大訴求其餘4個你唔撚理，依家仲火上加油

伊斯蘭裝束都不會受到任何限制

你廿四小時派人守住囉，冇鎗唔會有人驚，咪使指意用藍屍鄉黑福建幫，而家隨時召喚神獸!!

太子清哂舊花喇，剛搭車經過

一定要重建

全民o禁美金又出動啦~

乜咁就可以為民意消音

連和平訴求和理非都打壓 迫人拿噴漆上前線。。。。

屯門大會堂外已全油番晒
D 柱油晒
今日油緊馬路
唔會地下會唔會今日搞埋

今之清得好快

我估佢地係唔敢搞區選，因真係怕左人權法
依家不斷搞小動作

不過市中心做咩所有出/入閘機死晒？得番一出一入？
重有一個大control box 燒左？

只有假博士團隊嘅訴求

就係訴求

三罷係香港根本on9，首先有班中立撚同藍絲加ot 已經夠維持一半服務，再加香港無工會餓死黃絲低層都唔搞點人地，重要搞到一班中層俾秋後算帳，根本自報名單俾人炒。

仲諗過要解決問題

而家係玩緊“以亂引亂”

你鍾意亂呀？ 亂到盡
平靜嘅時候
就

引亂

你唔係以為我地會驚ar？屌你老母林奠，你一家大細一齊等做乞E啦

獨裁係精神既 真係當撚晒你地班甲由係廢既無撚用 你地點叫點反抗 都唔會影響到佢獨裁

食屎啦

冇咁多錢比何妖再搵人拆呀，直接立法咪搵差佬或食環拆囉，慳番筆錢

咪由佢清 佢覺得清撚完自我感覺良好 你不如擔心而家政府黑警咩撚都抗橫黎行 你地香港人又照常返工
睇撚穿晒你地奴性重 咩都亂咁黎都無事無幹呀

十月一都有同事番公司OT，ON9到呢

迫人做反，然後搵槍射人

和你傾喎，攞住支槍對住你傾

清拆連儂牆不嬲都做緊，廢老日日撕，大家日日貼
你一係禁哂全香港企身object表面唔可以有紙張
唔係大家咪見乜貼乜

係回應市民訴求啊
不過唔係回應我哋姐

佢哋個腦裝屎
無連儂牆
咪正直搞你議辦囉

佢老母，建制派意見就聽，市民意見就唔聽，咁搞對話會來托？

林鄭係咪以為出完緊急法就可以變番6月之前太平盛世咁？ 咪撚傻啦

意見接受態度照舊 死性不改

話過就話
股市插水

多謝特首回應市民訴求

不如立法區選只可以投保皇黨

...咁咪貼另一到囉
敵進我退仲未識玩？

林鄭：凡是敵人反對的我就擁立

成個香港幾大
佢地幾多人

用緊急法變一國一制啊笨

最唔想場運動完個個就係佢。

到時貼晒係民建聯banner上面。

明知自己得返三萬警力仲要搞連儂牆
到時d狗到底要守牆定出去清場？
依家周街都係神獸，食環果班蝦阿婆就叻，見到後生我肯撚定佢地會即走

大家掉轉哂
共产特区政府是
藉《蒙面法》推行《緊急法》

係要出嘅就點都會出
而家係48小時變死亡，15日小事啦

不如你用緊急法話唔俾香港人去厠所丫笨。

越睇你越無腦。

拆各區連儂牆係應付選舉。

唔好再講緊急法，全部人講獨裁法

緊急法嗰名好似好中性無奈，實制係行獨裁，林鄭想點都得，直接決定落實

警察濫權濫捕？林鄭直接獨裁法授權
做文宣，貼連儂牆？獨裁法列刑事
Facebok twitter文宣？獨裁法禁假新聞，由政府定義真假

獨裁法係黐線的，p牌開唔到post，幫手宣傳一下，今日之內要正名

「我覺得香港人可以考慮齊集街頭朝拜真主。」

衰過一次仲嚟第二次

清牆要得業主同意喎
政府都唔係話清就清度

點解佢哋覺得咁樣可以為選舉舖路？

民主黨主席胡志偉也形容，推行《緊急法》猶如「食砒霜杜老虎」，「你（林鄭）以為可以杜死當前亂局，但最終只會杜死香港」。專業議政莫乃光則指，《緊急法》可涉及充公個別人士資金流向，勢令香港國際金融中心地位蕩然無存，令香港萬劫不復，「等於向全世界宣佈一國兩制已死，香港剩返嘅就只有一個獨裁政府」。

貼共旗得唔得先

真係ON9
咁撚把炮一早用緊急法送陳同佳去台灣已經搞掂啦

面對執迷不悟既政府
只有攬炒才是唯一出路